聽眾陳先生： 公屋戶一樣有佢困難

聽眾陳先生指居於公屋，「但免租兩月都冇，一個月都好呀，公屋都好有困難,開工不足；而8萬申請不到，因已破咗產，搞唔掂；政府呼籲拎綜援，香港人點會攞綜援一手一腳, 有媽仔女養。」

陳茂波指，公屋租金今年財政狀況今年不能為大家代繳，而且有聲音指公屋已屬大資助，如何在有限資源兼顧其他，陳先生狀況理解，現時職津已放寬；亦有推愛．增值計劃。8萬元貸款，相信有工作做，大家會盡能力還，有壞帳「唔出奇」，但予市民選擇；消費券非實名，可由照顧者代購買物品也可；經濟環境影響，環球差，短期研判物價上調機會不高。

話時話，如果拎緊綜援，重可唔可以申請嗰八皮嘢

曾經破過產的話, 又真係好難借果8皮野

攞綜援咪仲好，12個月公屋免租
你唔攞大把人攞

衰乜野破左產先？

啱, 屋企收埋咁多錢 , 保安有啲困難

可以

破產公屋佬

呢d撚樣9成9現金出糧百幾萬身家

如果屋企有大有細，拎綜援可以免唔少野，分分鐘每月剩返既錢仲多過打工

高位買 低位賣

四個人差唔多成皮野 計埋屋稅 已經好過一條友出黎做野

政府呼籲拎綜援，香港人點會攞
有手有腳點解要攞綜援，香港人最on9思想

嘩屌，咁咪

佢破產個別例子黎
有公屋仲想點

公屋又唔會訓街
反正都破左產
不如坐喺到攞綜援

拎綜援有乜問題？

人生贏家，又唔使做野又唔係還錢又有屋住

反對派係度果時又可以免租

依家香港人攞到綜援就一定要去，仆街蝗蟲一出閘唔係食D嘢先，唔係返屋企，係即去社署啜呀，大把人教佢點講呀

(以前經驗) 拎老綜的話，佢會批一舊錢俾你(Eg.12500 for 4人家庭)

但一開波會扣左你一個月租(當係3500)先，

你實際上有既係9000蚊。

然後每個月要上去某啲機構「報到」2次。

如果要借人錢，你要有借據做supporting。

但如果你係二人家庭/單身就仆街了..........

根據非正式統計，公屋 ＋老破 ＋自稱好窮甚至攞綜援好有可能係做的士狗